泛民集氣撐范國威

泛民集氣撐范國威

要聞

民主派昨日在將軍澳寶琳為補選宣傳。

【本報訊】涉及4個議席，包括3個地區直選及一個功能組別的立法會補選下月11日舉行，民主派昨天在將軍澳寶琳舉行大型街站，為4位民主派候選人助選，並專為該區的新界東民主派戰將、新民主同盟范國威造勢。范國威與民主黨關係麻麻，但民主黨主席胡志偉、莊榮輝也有出席，替范助選。

范︰一定唔可以輸

除了出戰港島區的南區區議員區諾軒因私人事務不能出席，民主派候選人代表包括建築測量界的司馬文、新界東范國威、九龍西姚松炎均有出席在寶琳的街站造勢活動。活動正式開始前，參與者先默哀一分鐘，以悼念大埔巴士車禍的死傷者。

公民黨楊岳橋亦親臨打氣，他指范國威非「贏梗」，因為新界東的參選名單是3個選區中最多候選人、最混亂的一區，呼籲選民若不滿政府DQ議員及人大釋法，便應投票給范。與范國威關係麻麻的民主黨亦有派員到場，主席胡志偉指補選是民主派和建制派決戰的一役，認為選民投給范國威的一票，便是代表向一國一制、向威權政府的強硬手段說不。社民連梁國雄、工黨張超雄、眾志周庭也到場支持。

范指，今次補選並非他一人之戰，而是整個民主派與建制派對決，形容現時政治形勢非常凶險：「不容有失，一定唔可以輸，輸咗嘅話，就會合理化政府DQ議員、打壓民主派嘅手段。」

■記者姚國雄

相關新聞

陳日君為守護公義基金籌款
要聞 10小時前

赴美領人權獎致辭 陳太斥港府DQ周庭 「以法律打壓異己」
要聞 10小時前